［港女生死線］港女內地有市？調查：年過30可以死心

本港陰盛陽衰的情況愈來愈嚴重，中港跨境婚姻亦愈趨普遍，有研究指港女嫁內地男過去10年有顯著升幅。有婚戀配對服務公司表示，造成有關現象，是由於港男與內地男對港女看法大不同，前者認為太過強勢，後者則欣賞港女獨立。
雖然港女嫁內地男的趨勢日增，惟港女亦未必一定受內地男歡迎，因為婚戀配對服務公司指，不少「恨嫁」港女已超過30歲，較內地24至26歲的適婚年齡高，不時出現內地男嫌港女年長的情況。

統計處資料顯示，2016年本港每千名女士有925名男士，失衡情況預料愈趨嚴重，至2066年的比例預計減至每千名女士僅得800名男士。去年2.29萬宗中港婚姻，港女增至7,626人佔33%，較2006年的19%，有14個百分點的增幅。

集思會今發表的調查顯示，願意與內地男性約會的「港女」大多擁有一定學識及獨立的經濟能力，例如從事會計師、空中服務員等工作，希望尋找與自己水平相近的男士，而香港的同齡男性未必符合她們的擇偶要求。相反，內地經濟發展及學歷提升等因素，令港女對內地男「刮目相看」，內地男士較香港男士「慷慨」、「豪爽」，不會太「斤斤計較」。

月老紅線婚戀配對婚戀顧問曹祐謙表示，去年處理110宗不同種類的配對約會，其中近6%是中港配對約會。他認為港女願意嫁內地男有上升勢趨，對象多以學歷或經濟情況不錯的內地男為主。
他憶述，有客人是年約30歲、開設貿易公司的港女，月入約5至6萬元：「希望搵個男仔唔差過自己，又差唔多年紀、經濟獨立。」然而，對港男而言，該類型的女士或太過強勢，由於香港選擇有限，因此該名港女放眼神州。透過婚戀配對服務，該名港女最後認識一名年薪逾百萬的內地男，雖然未有大學學位，但開設廠房，經濟條件不錯，兩人背景亦相近因此有共同話題，最後配對成功。
內地男士欣賞香港女性獨立、有學識，然而曹祐謙直言，港女並非有絕對優勢，因內地社會風氣較香港早婚，24至26歲為適婚年齡，惟尋求婚戀配對服務的港女，多將近或超過30歲，對內地男而言，最現實的問題是認為年紀太大：「佢地會問有無年紀細啲（的對象）。」

年過三十既女神可以翻兜港男

臭閪

開設貿易公司的港女，月入約5至6萬元

係男人都食靚妹架啦

女人真係冇用，任何時候都要靠攀附

食大陸腸唔抵可憐

又01

港女食洋腸就聽得多

幾時聽過港女食支那佬

內地男有處女情與結，相信好多港女自動foul out

G

原來係想揾有錢佬
年薪過百萬

女人搶曬工作機會 又要揾勁過自己嘅人
而人地又會揀中女嘅人
香港地諗下好啦
番去支那比人打啦
等個男人包二奶
玩完唔要

港男出名夠奴隸
咁都唔揾

企硬! 港女衰硬, 向臭西說不

年薪逾百萬既港男都唔會睇得上你

去搵件耕田應該都搵到。

再唔係搵件北京老貓。

香港終於輪為二奶村！

49歲樓下係男多過女，50歲以上女多過男好多，拉返均先令人覺得女多過男

戀愛沒有年齡界限 無論男女搵細自己十年又好 二十年又得 自己接受到就得 年齡組別既男女比例? 算乜野問題

真係好多五毛惡意挑撥香港男女問題

佢地上面26歲生仔已經叫晚肓
30歲港女憑什麼

豪爽wor 不扣小折wor
咪又係錢份上 含啦臭雞

香港男人唔食就想塞俾大陸男人食，可惜人地無戀母情結